%% 
%%  Ein Beispiel der DANTE-Edition
%%  
%%  1. Auflage
%% 
%%  Beispiel 05-09-5 auf Seite 169.
%% 
%%  Copyright (C) 2012 Herbert Voss
%% 
%%  It may be distributed and/or modified under the conditions
%%  of the LaTeX Project Public License, either version 1.3
%%  of this license or (at your option) any later version.
%% 
%%  See http://www.latex-project.org/lppl.txt for details.
%% 
%% 
%% ==== 
% Show page(s) 1
%% 
%% 
\documentclass[ngerman]{exaarticle}
\pagestyle{empty}
\setlength\textwidth{352.81416pt}
\usepackage{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\setlength{\parindent}{0em}
\StartShownPreambleCommands

\StopShownPreambleCommands
\begin{document}
\begin{minipage}{6cm}
Dies hier ist ein Blindtext zum Testen von Textausgaben. Wer diesen Text liest, ist
selbst schuld. Der Text gibt lediglich den Grauwert der Schrift an. Ist das wirklich so?
\end{minipage}\quad
\begin{minipage}{6cm}
Dies hier ist ein Blindtext zum Testen von Textausgaben.\linebreak
Wer diesen Text liest, ist selbst schuld. Der Text gibt
lediglich den Grauwert der Schrift an. Ist das wirklich so?
\end{minipage}
\end{document}
